**1492. – Laserpitium cynapiifolium** Salis-Mars. (L. PANAX VAR. GLABRATUM G. G. ; LIGUSTICUM CYNAPIIFOLIUM Viv. in DC. ?). – Voisin du précédent. Plante vivace, entièrement glabre, à souche émettant plusieurs tiges et garnie au collet de nombreuses fibrilles ; tige //creuse ; feuilles //dépourvues d'aspérités, plus découpées, à //lobes linéaires-lancéolés, allongés, divariqués ; //gaines des pétioles très élargies ; fleurs blanches, en ombelles à 25-40 rayons ; involucre et involucelle à folioles plus étroites ; styles dressés-étalés ; //fruit plus large, ovoïde, émarginé aux 2 bouts, à ailes larges, planes.//
Rochers et rocailles des montagnes de la Corse. Espèce jusqu'ici spéciale à cette île. = Juin-août.